[
    {
        "id": 1,
        "question": "Bir yıl kaç gündür? _____.",
        "answer": "365",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Türkiye'nin başkenti _____.",
        "answer": "ANKARA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Ay'ın rengi _____.",
        "answer": "GRİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "En kalabalık ülke _____.",
        "answer": "ÇİN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Mevlana Türbesi _____ ilimizde bulunmaktadır.",
        "answer": "KONYA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Genellikle yeni ismi ile anılan Hatay ilimizin eski ismi nedir? _____",
        "answer": "ANTAKYA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Can kardeş Azerbaycan'ın başkenti _____'dür.",
        "answer": "BAKÜ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Dünyanın en uzun nehri _____.",
        "answer": "NİL",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "İnsan vücudundaki en büyük organ _____.",
        "answer": "DERİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Dünyanın en büyük okyanosu _____.",
        "answer": "PASİFİK",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Dilimize 'bilgisayar' olarak geçen kelimenin İngilizcesi _____.",
        "answer": "COMPUTER",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Antik Roma'nın ünlü lideri _____.",
        "answer": "SEZAR",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "İki hidrojen bir oksijenden meydana gelir. _____.",
        "answer": "SU",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Ameliyat yapan hekime denir (operatör) _____.",
        "answer": "CERRAH",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Türkiye`de petrol ilk defa _____ Dağı eteklerinde çıkarılmıştır.",
        "answer": "RAMAN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Suyu oluşturan elementler oksijen ve _____ dir.",
        "answer": "HİDROJEN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Osmanlı padişahlarının imza yerine kullandıkları, özel bir biçimi olan sembolleşmiş işarete _____ denir.",
        "answer": "TUĞRA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Savaşta gösterdiği kahramanlıktan dolayı Maraş`a _____ ünvanı verilmiştir.",
        "answer": "KAHRAMAN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Tıp öğrencilerinin meslek hayatlarına başlamadan önce ettikleri yemin _____ Yemini`dir.",
        "answer": "HİPOKRAT",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Bir komuta altında bulunan gemi veya uçaklardan oluşan birliğe _____ adı verilmektedir.",
        "answer": "FİLO",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Osmanlı Devleti`nin ilk başkenti _____ `dır.",
        "answer": "BURSA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Baş kırılır fes içinde, kol kırılır _____ içinde.",
        "answer": "YEN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Mal canın _____ dır.",
        "answer": "YONGASI",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "İslam inancına göre yaratılış gerçeğine aykırı bulunduğu gerekçesi ile Matrix`in gösteriminin yasaklandığı ülke _____ `dır.",
        "answer": "MISIR",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Suikaste uğrayarak hayatını kaybeden Diyarbakır eski Emniyet Müdürü _____ Okkan `dır.",
        "answer": "GAFFAR",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Mısır`ın para birimi _____ dır.",
        "answer": "LİRA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Yeryüzünde _____'ları aynı olan noktaların yerel saatleri de her zaman aynı olur.",
        "answer": "BOYLAM",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Ilk bilgisayarın adı _____ `tır.",
        "answer": "ENIAC",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Bir şiirde anlamca birbirine uygun kelimelerin kullanılmasına _____ denir.",
        "answer": "TENASÜP",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Çöllerde rüzgarın etkisiyle oluşan kum tepeciklerine _____ adı verilir.",
        "answer": "BARKAN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Çin`in başkenti _____ `dir.",
        "answer": "PEKİN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Hacim olarak en büyük gezegen _____ `dir.",
        "answer": "JÜPİTER",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "At üretilen çiftliğe _____ denir.",
        "answer": "HARA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Kenan Evren Türkiye Cumhuriyeti`nin _____ . cumhurbaşkanıdır.",
        "answer": "YEDİNCİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "\"Hafiyesi Mahmut\", \"Köstebek Hüsnü\", Utanmaz Adam\" gibi tiplemelerin çizeri _____ Aral `dır.",
        "answer": "OĞUZ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 36,
        "question": " _____ belirli bir konu üzerinde, belirli grupların kendilerine göre doğru olan düşüncelerini belli kurallar dahilinde tartışmalarıdır.",
        "answer": "MÜNAZARA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Yıldız Dağları`nın diğer adı _____ Dağları`dır.",
        "answer": "ISTRANCA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Sıfır rakamını kullanan ilk matematik alimi _____ `dir.",
        "answer": "HAREZMİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Flütte _____ adet delik bulunur.",
        "answer": "SEKİZ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Seri üretimi yapılan ilk bilgisayar _____ `tır.",
        "answer": "UNIVAC",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Kaba ve çirkin sözler kullanılarak konuşulan dile _____ dili denir.",
        "answer": "KAYIŞ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Asitane _____ `un eski isimlerinden biridir.",
        "answer": "İSTANBUL",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Matematikte yan yatmış 8 şeklindeki işaret _____ anlamında kullanılır.",
        "answer": "SONSUZ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Üzerleri noktalarla işaretli dikdörtgen biçiminde 28 taşla masa üzerinde oynanan oyun _____ dur.",
        "answer": "DOMİNO",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Eski Türklerde ölüler için yapılan törenlere _____ adı verilir.",
        "answer": "YUĞ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Yük gemisine _____ denir.",
        "answer": "ŞİLEP",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Atatürk`ün muhafız alayı komutanı Topal _____ `dır.",
        "answer": "OSMAN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Nargile içiminde kullanılan tütünün adı _____ dir.",
        "answer": "TÖMBEKİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Ünlü bilimadamı Kopernik`in ülkesi _____ `dır.",
        "answer": "POLONYA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Kanada`nın başkenti _____ `dır.",
        "answer": "OTTAWA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Deniz ile bağlantısı olan sığ su alanlarına _____ adı verilir.",
        "answer": "LAGÜN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Mevlüdün her bir bölümüne _____ denir.",
        "answer": "BAHİR",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Rumeli hisarını hangi padişah yaptırmıştır?",
        "answer": "FATİH",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Gregor Samsa karakterinin yer aldığı roman hangisidir?",
        "answer": "DÖNÜŞÜM",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Hücre yapısında yer alan organelin adı nedir?",
        "answer": "LİZOZOM",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Aspirinin ilk kez çıkış yılı nedir?",
        "answer": "1899",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Tiyatroda kendi kendine konuşma olarak bilinen türün adı nedir?",
        "answer": "MONOLOG",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Geminin baş kısmının adı nedir?",
        "answer": "PRUVA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Sahurun bitimi, orucun başlama vaktidir. ______",
        "answer": "İMSAK",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "İlk defa dünya haritasını kim çizmiştir?",
        "answer": "PİRİREİS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "İkinci Dünya Savaşında hangi ülkeye atom bombası atılmıştır",
        "answer": "JAPONYA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Futbol maçlarında oynanan topun FİFA kurallarına göre ağırlığı ____ gramdır?",
        "answer": "452",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Yetmişli yılların sonunda İslam’ı seçen ünlü pop sanatçısı, _____ İSLAM",
        "answer": "YUSUF",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Avustralya adasının en tanınmış hayvanının ismi nedir?",
        "answer": "KANGURU",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Türkiye’nin en büyük gölü hangisidir?",
        "answer": "VANGÖLÜ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Türkiye’nin en yüksek dağı hangisidir?",
        "answer": "AĞRIDAĞI",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Toros Dağları Türkiye’nin hangi bölgesindedir?",
        "answer": "AKDENİZ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "İslami yılbaşı ______ ayı ile başlar?",
        "answer": "MUHARREM",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Eskiden İslam Dünyasının ilim beşiği olan Kufe şehri hangi devlet sınırları içindedir?",
        "answer": "IRAK",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Atletizmde mesafe olarak en uzun koşuya _______ ismi verilir.",
        "answer": "MARATON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "İki takım arasında, top ve sopalar yardımıyla at üzerinde oynanan oyunun adı nedir?",
        "answer": "POLO",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Dünya kupasında en fazla şampiyonluk yaşayan futbolcu kimdir?",
        "answer": "PELE",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Dünya kupasını ilk kez kim kazanmıştır?",
        "answer": "URUGUAY",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "En büyük gezegen _____.",
        "answer": "JÜPİTER",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Güneş sistemindeki en büyük ikinci gezegen _____.",
        "answer": "SATÜRN",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "Kuzey Amerika'nın en yüksek dağı _____.",
        "answer": "DENALİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "İnsan vücudundaki en küçük kemik _____.",
        "answer": "STAPES",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "Türk mutfağının vazgeçilmez lezzeti _____.",
        "answer": "KEBAP",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Güney Amerika'nın en kalabalık ülkesi _____.",
        "answer": "BREZİLYA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Güneş sistemindeki en büyük dördüncü gezegen _____.",
        "answer": "URANÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Dünya'nın en büyük gölü _____.",
        "answer": "KASPİ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Ünlü fizikçi Albert Einstein'ın doğduğu yer _____.",
        "answer": "ULM",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Güneş sistemindeki en soğuk gezegen _____.",
        "answer": "URANÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "Ünlü ressam Vincent Van Gogh'un hangi kulağını kesip göndermiştir _____.",
        "answer": "SAĞ",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "Bilgisayarlar için kullanılan bir ölçü birimi _____.",
        "answer": "BYTE",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "Güneş sistemindeki en büyük dördüncü gezegen _____.",
        "answer": "URANÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Dünya üzerindeki en yüksek dağ _____.",
        "answer": "EVEREST",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Antik Yunan mitolojisindeki aşk ve güzellik tanrıçası _____.",
        "answer": "AFRODİT",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "Bilgisayar oyunlarında kullanılan bir terim _____.",
        "answer": "FPS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "Ünlü heykeltıraş Michelangelo'nun en ünlü eseri _____.",
        "answer": "DAVID",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Ünlü fizikçi Marie Curie'nin doğduğu ülke _____.",
        "answer": "POLONYA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Beyazperde üzerinde en çok film çekilen şehir _____.",
        "answer": "NEWYORK",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen _____.",
        "answer": "VENÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Dünya üzerindeki en büyük dördüncü göl _____.",
        "answer": "HURON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Dünya'nın en kalabalık ikinci kıtası _____.",
        "answer": "AFRİKA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Dünya'nın en büyük ikinci gölü _____.",
        "answer": "VICTORIA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "Dünya'nın en büyük dördüncü okyanosu _____.",
        "answer": "ARAFURA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "Dünya üzerindeki en büyük dördüncü göl _____.",
        "answer": "HURON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "Dünya'nın en büyük dördüncü okyanosu _____.",
        "answer": "ARAFURA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Dünya üzerindeki en büyük dördüncü göl _____.",
        "answer": "HURON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "Güneş sistemindeki en büyük dördüncü gezegen _____.",
        "answer": "URANÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 101,
        "question": "Dünya'nın en kalabalık üçüncü ülkesi _____.",
        "answer": "ABD",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 102,
        "question": "Dünya'nın en büyük dördüncü göl _____.",
        "answer": "HURON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 103,
        "question": "Dünya'nın en büyük ikinci okyanosu _____.",
        "answer": "HİNT",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 104,
        "question": "Dünya'nın en büyük dördüncü okyanosu _____.",
        "answer": "ARAFURA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 105,
        "question": "Dünya üzerindeki en büyük dördüncü göl _____.",
        "answer": "HURON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 106,
        "question": "Dünya'nın en büyük ikinci gölü _____.",
        "answer": "VICTORIA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 107, 
        "question": "Dünya üzerindeki en büyük dördüncü göl _____.",
        "answer": "HURON",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 108,
        "question": "Güneş sistemindeki en büyük dördüncü gezegen _____.",
        "answer": "URANÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 109,
        "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen _____.",
        "answer": "VENÜS",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 110,
        "question": "Dünya'nın en büyük dördüncü okyanosu _____.",
        "answer": "ARAFURA",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 111,
        "question": "Dünya'nın en kalabalık üçüncü ülkesi _____.",
        "answer": "ABD",
        "isShow": false
    },
    {
        "id": 112,
        "question": "Güneş sistemindeki en küçük gezegen _____.",
        "answer": "PLUTON",
        "isShow": false
    }
]
